住港歸英嘅可能性

其實bno平權可唔可以搞一個申請係俾香港人喺香港住都計英國居留期，咁樣揸bno喺香港5年就可以申請歸化做英國公民，咁香港人就可以向中國聲明放棄中國國籍，日後就算唔去英國都可以用英國公民身份留港或去世界各地旅居，就算留港都係居港外籍人。

有冇得諗？

起碼身份上可以脫支，歸英再爭取英籍港人奪回港地。

條女叫你上嚟佢屋企飲咖啡，但你覆佢話你唔除衫除褲我係唔會屌你㗎

你係女你點睇

呢個想法係俾部分港人(有bno)獲得一個安全網，等佢哋以唔係支那人嘅身份，爭取收返香港。一個咁嘅身份係咪會俾支國驅逐出境呢？但係又係定居緊香港，人數又唔係少，可以減少支那手上嘅人質，又唔使班港人離港，英國又唔使急安置咁多港人

唔會驅逐出境，無咗中國籍依然可以有香港永久居民身分證，就好似啲外國人香港居民咁。
不過英國點會俾香港人咁做，拎到完整英籍自然有唔同權利，如果無返咁上下貢獻，好難說服啲英國人贊成

或者如果唔係公民，有冇一啲中間身份？

仲留係香港做乜鳩？等國安打到你殘廢再叫英國救你？

拎唔到其他國家公民身份，好似係唔可以脫離中國籍

好很慘
佢最仆街係你唔主動申請脫離，佢當你係

以前港英時期香港用緊急法立過例亦都用過唔少，非英籍居民可以直接由警察遞解出境，唔擔保特區政府唔會重覆

BNO本身咪就係一種國籍，只不過係喺大中華區不被承認

唔係矮化咗做旅行證件？唔熟

洗唔洗搭多條女餵埋你食飯

平時佢個作用係跌到好似得返旅行證件咁樣，但有咩事起上嚟，例如日本2011年地震或者之前有啲香港人困住係北非南美，英國政府都視BNO持有人為英國人而出手幫嗰啲人。
但因為中英聯合聲明附件規定嘅原因所以BNO喺中港澳台地區亦都唔受英國領事保護

多謝提點，即係bno身份喺中港澳因中英聯合聲明而廢武功
咁即係有空間幫持bno人升格，俾本above bno嘅嘢佢哋，反正支共都成日玩out of the box，我哋都可以

就算而家俾晒所有香港人完整英籍 (British Citizenship)，呢班英籍港人嘅權利其實同住喺英國嘅英籍人嘅權利係唔一樣嘅，因為 non-resident 係唔可以投票 (住過英國然後離開嘅12年內仲可以投)、免費用 NHS、local fee 讀大學、申請駕駛執照等等－所以都可以算係中間身份...

就係呢啲中間身份，提升咗，去到over bno，唔係中英聯合聲明同基本法壓制咗嘅bno權利，咁先可以抽返俾支共揸住嘅春袋出嚟

倘英國插手中方料反制 持BNO恐失港居留權及投票權

Not possible and not feasible